El museo de sonidos en peligro de extinción

 
 Entre los museos más excéntricos del planeta se encuentra el museo digital creado por Brendan Chilcutt, cuyo fin es preservar los sonidos de varios aparatos electrónicos que han caído en desuso, debido a los pasos agigantados que dan los desarrollos tecnológicos. Hoy más que nunca buscamos preservar aunque sea una pequeña parte de los objetos y sensaciones que vivimos en años anteriores, pues la imparable revolución tecnológica tiende a arrancarnos para siempre objetos con los que convivimos durante años, sin ofrecerle la oportunidad a generaciones futuras de conocer su funcionamiento y su sonido. 
  Para evitar que la desaparición de gadgets siga causando esa nostalgia, Brendan Chilcutt ha creado el museo digital  de los sonidos en peligro de extinción, que le ofrece al usuario la posibilidad de escuchar los sonidos que hacían aparatos en desuso, así como combinarlos para crear una sinfonía de objetos que no regresarán jamás. “Imagina un mundo en el que no pudieras escuchar de nuevo el sonido que hacía una Windows 95 al prenderse”, escribe Chilcutt en su carta al usuario del Museo de los sonidos en peligro de extinción. 
  
 Sonidos como los de los “Invadores espaciales”, el obturador de la Cámara Olimpus,  la caja registradora, la aguja de los viniles, las techas de la máquina de escribir o el sonido al cargar los cartuchos del Nintendo 64 son sólo algunas de las memoras que el museo podrá revivir en ti. 
 Puedes visitar el Museo de los Sonidos en peligro de extinción aquí .